---
extends: _layouts.answer
section: content
title: මුස්ලිම් කාන්තාවන් හිජාබ් අඳින්නේ ඇයි?
date: 2024-10-01
description: හිජාබ් යනු අල්ලාහ්ගේ නියෝගයක් වන අතර එය කාන්තාවකගේ මතුපිට පෙනුමට වඩා
  ඇගේ අභ්‍යන්තර අධ්‍යාත්මික සුන්දරත්වය අවධාරණය කරයි.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583845
---

හිජාබ් යන වචනය පැමිණෙන්නේ 'හජාබා' යන අරාබි මූල වචනයෙන් වන අතර එහි අර්ථය සැඟවීම හෝ ආවරණය කිරීම යන්නයි. ඉස්ලාමීය සන්දර්භය තුළ, හිජාබ් යනු වැඩිවියට පත් වූ මුස්ලිම් කාන්තාවන් සඳහා අවශ්‍ය ඇඳුම් පැළඳුම් කේතයයි. හිජාබ් යනු මුහුණ සහ අත් හැර මුළු සිරුරම ආවරණය කිරීම හෝ වැසීමේ අවශ්‍යතාවයයි. ඇතැමුන් තම මුහුණ සහ අත් වසා ගැනීමට ද තෝරා ගන්නා අතර මෙය බුර්කාව හෝ නිකාබ් ලෙස හැඳින්වේ.

හිජාබය නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා, මුස්ලිම් කාන්තාවන් සමීපව සම්බන්ධ නොවන පිරිමින් ඉදිරියේ තම රූපය හෙළි නොකරන ඇඳුම් වලින් තම ශරීරය නිහතමානීව වසා ගත යුතුය. කෙසේ වෙතත්, හිජාබ් බාහිර පෙනුම පමණක් නොවේ; එය උතුම් කථාව, නිහතමානිකම සහ ගෞරවනීය හැසිරීම ගැන ද වේ.

{{ $page->verse('33:59') }}

හිජාබයෙන් බොහෝ ප්‍රයෝජන ඇතත්, මුස්ලිම් කාන්තාවන් හිජාබය පිළිපැදීමට ප්‍රධාන හේතුව එය අල්ලාහ් (දෙවියන්) ගේ ආඥාවක් වන නිසාත්, ඔහුගේ මැවීමට හොඳම දේ ඔහු දන්නා නිසාත් ය.

හිජාබය කාන්තාවක් සවිබල ගන්වන්නේ ඇයගේ මතුපිට පෙනුමට වඩා ඇගේ අභ්‍යන්තර අධ්‍යාත්මික සුන්දරත්වය අවධාරණය කිරීමෙනි. එය කාන්තාවන්ට ඔවුන්ගේ නිහතමානීභාවය පවත්වා ගනිමින් සමාජයේ ක්‍රියාකාරී සාමාජිකයන් වීමට නිදහස ලබා දෙයි.

හිජාබය මර්දනය, පීඩනය හෝ නිශ්ශබ්දතාව සංකේතවත් නොකරයි. ඒ වෙනුවට, එය පහත් ප්‍රකාශ, අනවශ්‍ය අත්තිකාරම් සහ අසාධාරණ වෙනස්කම් කිරීම් වලින් ආරක්ෂා කිරීමකි. එබැවින් ඊළඟ වතාවේ ඔබ මුස්ලිම් කාන්තාවක් දුටු විට, ඇය ආවරණය කරන්නේ ඇගේ මනස හෝ බුද්ධිය නොව ඇගේ ශාරීරික පෙනුම බව දැන ගන්න.
